<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" 
      xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" 
      xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" 
      xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" 
      version="2.0">
<channel>
<title>pieces</title>
<link>https://www.slimaneraphaele.com/blog.html</link>
<atom:link href="https://www.slimaneraphaele.com/blog.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<description>posts de blog.</description>
<image>
<url>https://www.slimaneraphaele.com/images/childrenillustration/illustrationenfant2.png</url>
<title>pieces</title>
<link>https://www.slimaneraphaele.com/blog.html</link>
<height>127</height>
<width>144</width>
</image>
<generator>quarto-1.6.42</generator>
<lastBuildDate>Fri, 02 Aug 2024 00:00:00 GMT</lastBuildDate>
<item>
  <title>100 visages en une semaine bretonne</title>
  <dc:creator>Raphaële Slimane</dc:creator>
  <link>https://www.slimaneraphaele.com/blog/2_2024_08_02_visages/</link>
  <description><![CDATA[ 




<p><img src="https://www.slimaneraphaele.com/blog/2_2024_08_02_visages/100visages.png" class="img-fluid"> Cette semaine, je suis partie dans le Morbihan voir de la famille de manière assez impromptue. Dans le train, j’ai essayé de dessiner les voyageurs et le labrador à côté de moi (passion labrador). Ayant commencé le voyage sur cette note de visages, et comme je cherche de l’inspiration pour des personnages en ce moment, j’ai eu l’idée de dessiner 100 visages pendant la durée de mon séjour.</p>
<p>Evidemment, ça a commencé sur les chapeaux de roues, j’en ai dessiné 30 pendant que ma cousine essayait de retrouver de tête des accords de chansons (dont pas mal de Billie Eilish) (ce qu’elle arrivait à faire parfaitement d’ailleurs) au piano. Après, il y a eu les épreuves de Léon Marchand aux JO, les dégustations de crêpes au citron, les balades dans les dunes, les sessions d’écoute de Clairo et j’ai été un peu distraite.</p>
<p>Mais, tout de même, peu à peu, à raison de quelques têtes par jour, j’ai réussi à trouver quelques personnages assez charmants. Dans le cadran de droite en bas, à gauche, j’aime bien cette petite malicieuse qui me rappelle un peu ma bouille à moi, enfant. Le cadran de droite et les deux du bas sont mes préférés car ils sont plus stylisés, et sont plus tardifs dans la semaine. J’ai presque tout dessiné au stylo bic, qui était mon medium préféré cette semaine. Je trouve que ça permet un trait très fin, presque comme du crayon de papier mais en plus affirmé. C’est extrêmement léger et facile à transporter, parfait outil du séjour estival.</p>



 ]]></description>
  <category>blogging</category>
  <guid>https://www.slimaneraphaele.com/blog/2_2024_08_02_visages/</guid>
  <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://www.slimaneraphaele.com/blog/2_2024_08_02_visages/100visages.png" medium="image" type="image/png" height="124" width="144"/>
</item>
<item>
  <title>Peindre un cheval en métal à l’encre de Chine</title>
  <dc:creator>Raphaële Slimane</dc:creator>
  <link>https://www.slimaneraphaele.com/blog/1_2024_07_24_cheval/</link>
  <description><![CDATA[ 




<p><a href="cheval.jpg" class="lightbox" data-gallery="quarto-lightbox-gallery-1"><img src="https://www.slimaneraphaele.com/blog/1_2024_07_24_cheval/cheval.jpg" class="img-fluid"></a></p>
<p>Cela fait quelques mois maintenant que je voulais écrire un petit morceau pour résumer ma semaine en dessin et en peinture. Je commence celle-ci par un dessin à l’encre de Chine du fameux cheval en métal traversant la Seine lors de la cérémonie d’ouverture des Jeux Olympiques de Paris 2024. J’ai regardé toute la cérémonie avec mon frère et mon copain sur écran géant en pique-niquant. Beaucoup d’images de cette cérémonie auraient pu inspirer un dessin, mais je trouve que l’une des plus marquantes a été ce cheval dans la brume et la pluie traversant à toute vitesse la Seine.</p>
<p>Il y a quelques jours, j’avais recommencé à prendre un cours de peinture avec une amie sur la plateforme Drawers et j’avais fait notamment quelques cours sur le carnet de voyage à l’encre de Chine. Le cours commence par une fabrique d’un pinceau à réserve d’eau rempli d’un mélange d’eau et d’encre de Chine (où évidemment je me suis globalement beaucoup tachée). Ensuite, le but était de commencer par des taches de peinture à l’encre et de dessiner ensuite par dessus au stylo pinceau Pentel des paysages variés (plutôt du bord de mer ou des paysages urbains). N’ayant pas de stylo pinceau, j’ai pris mon stylo plume et un stylo un peu plus gros pour faire des gribouillis. Bref, tout ça pour dire que quand j’ai vu le cheval en métal vendredi, je me suis dit que l’image serait parfaite pour une application de peinture à l’encre de Chine. J’ai donc sauté sur l’occasion pour le peindre dès le lendemain (je n’ai pas pu peindre pendant la cérémonie car déjà, on mangeait, et ensuite, le commentaire de la cérémonie prenait tout mon temps, avec forte émotion de peur pour les bmx en folie sur le plastique mouillé). Les reflets dans l’eau sont peints avec de la gouache blanche, une alternative aurait pu être de mettre de la gomme à réserve pour l’aquarelle. Je crois que j’aurais voulu que le dessin soit encore plus sombre et que le contraste soit plus saisissant.</p>



 ]]></description>
  <category>blogging</category>
  <guid>https://www.slimaneraphaele.com/blog/1_2024_07_24_cheval/</guid>
  <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://www.slimaneraphaele.com/blog/1_2024_07_24_cheval/cheval.jpg" medium="image" type="image/jpeg"/>
</item>
</channel>
</rss>
